【將軍澳連儂隧道斬人案】被告不准保釋 10月中再訊

將軍澳景林邨連儂隧道本月 20 日凌晨發生持刀傷人案，三人受傷。案件今日（22 日）上午在觀塘裁判法院提堂。50 歲被告洪震被控三項傷人罪，不准保釋需要還柙，案件押後至 10 月 17 日再提訊。

50 歲被告洪震 1985 年由內地前來香港。現時任職導遊，月入約 2 萬至 3 萬元。被告已離婚，現與 80 歲母親和 10 歲兒子同住。

洪震被控在本月 20 日晚在將軍澳景林邨及頌明苑的行人隧道非法及惡意傷害三人。控方指，被告與受害人並不認識，被告當日在隧道先與受傷人交談，期間情緒激動，用刀施襲後往頌明苑方向逃去。

閉路電視拍到他在案發前後進出頌明苑，與他的大廈出入記錄吻合。警方又在被告居住樓層的後樓梯間找到懷疑他施襲時穿著的衣物。他半小時後離開住所，當時他已更換衣物。8 月 20 日下午，被告經內地入境時被拘捕，他向警方作出招認。

三名受害人其中一名為《信報》女記者，她曾在深切治療部留醫，背有刀傷。另一名女受害人左手肘有刀傷，左手和雙腳亦受傷。一名男受害人頭部受傷，需要縫 7 針，左腋骨亦受傷。

控方反對被告的保釋。控方認為案情嚴重，被告將會面臨相對長的監禁，加上證供強烈，被告已作招認，附以閉路電視記錄佐證。控方又稱，被告曾逃返大陸，故反對他的保釋。

控方提出將案件押後到 10 月 17 日提訊，以等候警方完成搜證，包括錄取受害人及現場證人供詞。控方表示現時有兩名受害人仍然留院，未能錄取口供。同時，等候警方搜集閉路電視記錄，安排證人作認人手續，以及就現場發現的兩把刀和後樓梯間發現的衣物進行鑑證。

辯方指，被告一直表現合作，他經母親口中知悉警方正搜查他，被告馬上協助調查。被告無案底，也無牽涉其他案件。辯方表示，被告希望可獲保釋，以便照顧母親，又指今日正是被告母親的生日。辯方曾提出可以 5 萬元作保釋金、每日到警署報到、不再踏足案發地點等條件作擔保，惟裁判官拒絕。

大家幾時先肯行動升級搞機場？
搞機場唔單只係搞到香港經濟，亦搞到全世界經濟
有機場巴絲亦指出，停飛一日全世界要2,3日善後
大家幾時先肯齊心搞呀？
唔係搞一日就算 係要成日搞
港共想攬炒唔志在香港蝕少少 但你覺得咁多受影響既外國公司想唔想蝕？
全世界陪葬既時候，你覺得啲大國會唔會出聲？

重點係癱瘓機場交通，唔係塞爆機場入面
空管巴絲返唔到工，航班升降效率低左就會開始delay/cancel架喇

三手condom ，但仲以為自己做岩野

唔知最新消息係點？